\documentclass[12pt,landscape]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{libertine}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[left=0.5cm,right=0.5cm,top=1.0cm,bottom=1cm]{geometry}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\newcounter{liednummer}
\renewcommand{\section}[1]{\refstepcounter{liednummer}\textbf{\theliednummer{} #1}\\}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

{\setlength{\columnsep}{38pt}

\begin{multicols}{3}

\section{In der Weihnachtsbäckerei}
Euer Klimakabinett, \\
findet keiner von uns nett. \\
Neben Scholz und Braun \\
Macht der Scheuer-Clown \\
Wieder irgendeinen neuen Dreck. \\
In dem Klimakabinett \\
In dem Klimakabinett

Wo sind die Maßnahm' geblieben. \\
Für das Klima, das wir lieben. \\
Wer hat das Paket, verdreht.

Euer Klimakabinett, \\
zieht die Umwelt durch den Dreck. \\
Statt nem guten Preis \\
Gab's nur so nen Scheiß. \\
Ja ich wünscht die Groko wär bald weg, \\
ja die Groko wär bald weg, \\
ja die Groko wär bald weg.

Kliiii-madee-monstrantinnen \\
Können rufen und auch sing' \\
Doch wenn das nicht reicht \\
Mach' ma's euch nicht leicht \\
Weil ihr weiter Lobbys unterstützt \\
Klimademonstrantinnen \\
Klimademonstrantinnen

\section{Heute kann es regnen}
Heute kann es regnen, stürmen oder schnein, \\
das wird immer öfter viel extremer sein. \\
\mbox{Heut ist wieder Freitag, am Rathausplatz sind wir.} \\
Alle meine Freunde streiken hier mit mir, \\
alle meine Freunde streiken hier mit mir! \\
Die Wissenschaft wird ignoriert, \\
die Politik hat's nicht kapiert! \\
Wir stehen auf, denn es ist Zeit: \\
Wir fordern \\
Klimagerechtigkeit \\
\ \\

\section{Ihr Kinderlein kommet}
Ihr Kinderlein kommet o kommet doch all, \\
zur Demo her kommet gegen den Verfall. \\
Versteht jetzt, dass dieser notwendige Streik, \\
bewahrt unsre Kinder vor furchtbarem Leid.

Der CO\textsubscript{2}-Handel, der kommt sowieso! \\
\mbox{Drum nehmt euch ein Beispiel am Schweizer Modell.} \\
Hier kriegt dann ein Jeder sein Anteil zurück. \\
Soziales und Umwelt geht so auch am Stück.

\section{Alle Jahre wieder}
Jeden Monat wieder, singt de-her Klimaschutz, \\
auf der Straße Lieder, gege-hen Kohleschmutz.

So auch wieder heute, steht hier eine Meute. \\
Mit den gleichen Zielen, neue Energien

Alle Tage wieder, diskutiert Berlin, \\
Hoffnungen zu nieder, keine Schlüsse ziehn.

Jede Sitzung wieder, kommt nichts dabei raus, \\
(uns) schmerzen schon die Glieder,     \\
Zuku-hunft sieht schlecht aus.

\section{Bella ciao}
We need to wake up \\
We need to wise up \\
We need to open our eyes \\
Do it now now now \\
We need to build \\
a better future \\
And we need to start right now

We're on a planet \\
That has a problem \\
We’ve got to solve it \\
Get involved \\
Do it now now now \\
We need to build \\
a better future \\
And we need to start right now
\columnbreak

Make it greener \\
Make it cleaner \\
Make it last \\
Make it fast \\
Do it now now now \\
We need to build \\
a better future \\
And we need to start right now

No point in waiting \\
Or hesitating \\
We must get wise \\
Take no lies \\
Do it now now now \\
We need to build \\
a better future \\
And we need to start right now!

We need to build \\
a better future \\
And we need to start right now!


\section{Morgen Kinder}
Morgen Kinder so-ho-lls was geben \\
Morgen gibt es Klimaschutz \\
Um die Zukunft zu erleben \\
Ist das für uns alle Muss \\
Das wär unsre Utopie \\
Richtig gabs das ja-ah noch nie

\mbox{Mensch wie schön wär's dann auf Erden} \\
Frei von unserm CO\textsubscript{2} \\
Ums nicht weiter zu gefährden \\
Sind wir alle mit dabei \\
Klimaschutz das wollen wir \\
Dafür sind wir ah-lle hier

Darum schaffen wir ein Morgen \\
Lasst uns das gemeinsam tun \\
Schluss jetzt mal mit leeren Worten \\
Ihr könnt euch nicht mehr ausruhn \\
Also fangt jetzt alle an \\
Klimaschutz kommt nu-hunma-al dran

\end{multicols}}

\begin{multicols*}{4}


\section{Zum Geburtstag viel Glück}
Schauen wir mal zurück,  \\
Schauen wir mal zurück, \\
Was die Politik gemacht hat, \\
Das reicht halt kein Stück!

Meeresspiegel der steigt,  \\
Meeresspiegel der steigt, \\
1 Jahr simma auf der Straße \\
Und die Politik schweigt.

Australien brennt! \\
Australien brennt! \\
Wir wollen etwas bewegen \\
Adani mit Siemens pennt.

Euch geht's doch nur um Geld, \\
Euch geht's doch nur um Geld, \\
Wenn ihr davon mal wegkommt, \\
Können wir retten die Welt.


\section{Kohlekonzerne}
Kohlekonzerne \\
baggern in der Ferne. \\
Zerstören uns're Umwelt \\
nur für ein' Batzen Geld. \\
Worin wir uns're Zukunft sehen: \\
Erneuerbare Energien. \\
Das war noch viel zu leise. \\
Drum singen wir jetzt lauter.


\section{Ob Kohle aus der Mine}
Ob Kohle aus der Mine, \\
ob kohle aus der Bank: \\
Beidem fehlt die Liebe, \\
beides macht uns krank.
\columnbreak

%\section{Wer viel fleißige Handwerker sehen}
%Wer will fleißige Greenwasher sehen, ja der muss zu Siemens gehen!
%Stein auf Stein, Stein auf Stein
%Die Kohlemine wird bald fertig sein.
%
%Wer will fleißige greenwasher sehen, ja der muss zu Siemens gehen!
%Oh wie fein, Oh wie fein 
%die Umwelt wird bald am Ende sein.
%
%Wer will fleißige greenwasher sehen, ja der muss zu siemens gehen!
%Kommt herbei, kommt herbei 
%gemeinsam gegen Profitgeilheit.

\section{Jingle Bells}
CO\textsubscript{2}, CO\textsubscript{2}, wir sind dann mal so frei, \\
Hauptsache, die Wirtschaft wächst, \\
ja was ist denn schon dabei?

CO\textsubscript{2}, CO\textsubscript{2}, wir sind dann mal so frei, \\
Hauptsache, die Wirtschaft wächst, \\
ja was ist denn schon dabei?

Uns geht's nur um Profit  \\
und die Politik macht mit. \\
SUV's fahren auch ohne Wald, \\
Klimaschützen lässt uns kalt.

Grünwaschen macht uns Spaß, \\
Menschenrechte, was ist das? \\
Wir verarschen euch von früh bis spät, \\
liebe Leute, merkt ihr was?

CO\textsubscript{2}, CO\textsubscript{2}, wir sind dann mal so frei, \\
Hauptsache, die Wirtschaft wächst, \\
ja was ist denn schon dabei?

CO\textsubscript{2}, CO\textsubscript{2}, wir sind dann mal so frei, \\
Hauptsache, die Wirtschaft wächst, \\
ja was ist denn schon dabei?

\section{Stille Nacht}
Stürmische Nacht, heillose Nacht,  \\
Regierung schläft, hat nichts gemacht,  \\
nur eine Person hat einen Plan, \\
nämlich das Mädchen mit schwedischem Nam, \\
hört auf die Wissenschaft, \\
hört auf die Wissenschaft.


\section{Rudolph}
Hallo du liebe Regierung \\
Wir sind hier und bleiben laut \\
Denn es ist unsre Zukunft \\
Die ihr uns gerade klaut

Und zum Jahresende hin \\
Werdet ihr geprüft \\
Ob euer Klimapaket \\
Auch der Wissenschaft genügt

Und wenn dann alle sagen \\
Dies Paket reicht uns nicht aus \\
Dann sollt ihr nichts vertagen \\
Macht ein gutes Paket draus

Wenn ihr es erneut nicht schafft \\
Stehn wir wieder hier \\
Und erinnern euch daran \\
Climate Justice das woll'n wir


\section{Schneeflöckchen Weißröckchen}
Schneeflöckchen, Weißröckchen, \\
kommst nicht mehr geschneit? \\
Zu warm sind die Winter, \\
das tut uns echt Leid.

Dafür schmelzen die Pole, \\
Meeresspiegel, der steigt. \\
Klimapäckchen ist nutzlos, \\
wir ham' nicht viel Zeit.

Komm setz dich auf's Fahrrad \\
oder geh mal zu Fuß. \\
Du sendest an Klima \\
und Gesundheit 'nen Gruß.

Lass das Umdenken starten, \\
kommt am Freitag dazu! \\
Wenn wir etwas bewegen, \\
profitierst doch auch du!
\ \\

\section{Leise rieselt der Schnee}
Leise rieselt die Vier, \\
auf mein Zeugnispaper. \\
Schuld ist das Klimapaket, \\
ändern ist noch nicht zu spät.

Die Fünf schneit jetzt mit dazu, \\
(find) fürs Lernen noch keine Ruh. \\
Zu wenig kommt zum Klimaschutz, \\
weiter geht's mit Kohleschmutz.

Bald rieselt auch die Sechs, \\
es kommt kein Klimagesetz. \\
Egal wie lange ihr braucht, \\
solange sind wir hier laut.

Leis' aus dem Unterricht, \\
schwänzen wollen wir nicht, \\
doch könn' wir nicht einfach zusehn, \\
wie die Probleme zunehm.

\section{Von der blauen Erde}
Von der blauen Erde kommen wir, \\
unsre Erde stirbt genauso schnell wie wir. \\
Und wir reiten den Planeten \\
immer schneller in den Keller, \\
von der blauen Erde kommen wir.

\section{Wehrt euch}
Auf die Barrikaden, auf die Barrikaden, \\
Wehrt euch, leistet Widerstand, \\
gegen die Braunkohle hier im Land!

\section{1, 2, 3, 4}
1, 2, 3, 4. --
Alle Bäume bleiben hier. / Für das Klima kämpfen wir. \\
5, 6, 7, 8. --
Die Kohlekraft wird platt gemacht. \\
9 und 10. --
Der Widerstand muss weitergehen. / Wir wollen eine Zukunft sehen

\vfill
\centering\includegraphics[width=9em]{logo-fff-augsburg}

\end{multicols*}


\end{document}
